金管局阮國恒：本港銀行沒有法律責任配合美國制裁採取行動

香港電台視像新聞 RTHK VNEWS
2 hrs ·
【阮國恒：本港銀行沒有法律責任配合美國制裁採取行動】
美國針對本港官員實施制裁，行政長官林鄭月娥等官員無法使用銀行戶口，有議員認為政府應要求銀行重開帳戶。
金管局副總裁阮國恒重申，金管局對美國單邊制裁的立場清晰，本港銀行沒有法律責任配合制裁採取行動，銀行會考慮本身風險因素，但強調決定過程需要考慮對客戶是否公平。他指，不便評論銀行處理客戶的具體情況，但會尊重銀行的決定。
滙豐早前凍結立法會前議員許智峯，以及好鄰舍北區教會等組織的銀行帳戶。阮國恒回應指，銀行凍結戶口一定與執法因素有關，若執法機構要求，金融機構需要在處理帳戶時配合，認為與全世界做法一致，香港並非特別例外。他否認銀行凍結戶口受政治因素影響，大眾不應「對號入座」。
阮國恒強調，所有金融機構在港運作都要合法合規，金融機構不能拒絕配合執法調查工作。

美國佬一句write off你手上美國國債就好笑

你咪試下唔跟

罰錢係咪你賠？

支持無視美國制裁令 跟咗正衰仔

有咩問題係唔係你賠先

銀行被美國罰錢
你賠？

沒有法律責任配合美國制裁採取行動
但已經 行動左

你有權唔跟既
不過後果自負囉

銀行：罰錢你賠？

本港銀行: 金管局都沒有法律責任阻止我地配合美國制裁採取行動

阮國恒回應指，銀行凍結戶口一定與執法因素有關，若執法機構要求，金融機構需要在處理帳戶時配合，認為與全世界做法一致，香港並非特別例外。他否認銀行凍結戶口受政治因素影響，大眾不應「對號入座」。

你要做野就執法機構
對家做野就沒有法律責任配合
癲夠未

金管局怕唔怕自己被美國制裁？

跟左正仆街

賠錢事少
唔畀你用美金結算就真係玩撚完

拜登一上場個個出黎試水溫

戰略性忍耐

講真
你唔跟我仲想睇

支持呀，講咗唔做正契弟

脫離美國金融系統先出來吠過啦

同意，中國人點解要聽啲洋狗話？

最好港元都脫埋先衝出黎講

你咪試下

成間銀行都無得做美元生意....

係冇法律責任
不過俾人制裁你承唔承受得起啫

又講廢話

一罰就幾十億美金咁罰

你俾囉 你咁多儲備係到

但係個後果已經足夠你含啦

咁咪唔好跟囉 仲唔拿拿臨幫柒婆開返account？

唔可以用美金做交易姐

唔該銀行compliance唔好一見到OFAC就問長問短問三問四

的確係無, 不過係美國先罰你咁解

拜登表示 ok

係加，不過跟住人地唔做你生意，冇事

侵侵一走
牛鬼蛇神出晒黎

戰略性忍耐 = 含撚

真係唔好跟丫

但我哋會跟足

佢意思係，只係銀行自己想跟。MA作為官呢，佢地政治好正確，非常好噁心既表忠

係味聯繫匯率都唔想要 改用人民幣

係就好囉！

破窗效應，假如有第一間銀行唔跟而拜登冇反應，咁所有銀行就唔會跟。
潛台詞係"本港銀行沒有(本地)法律責任配合制裁"

金管局本身冇責任承擔個制裁，所以不停聳恿叫銀行挑下機

美國財政部沒有法律責任配合支那特區施行聯匯

唔關你事緊係可以咁講

支持反制美國, 堂堂中國人, 點解要聽美國支笛, 一於制裁番美國銀行

美帝，你試下唔跟？你咪唔好用美金囉 ... 睇下邊個死先 ...

其實佢岩
你沒法律責任配合美國
但美國分公司有責任
你係香港唔會執
只係用唔到美金做生意
唔會犯法架

支銀仲唔第一個出黎開返？我支持國家反制美國佬架

支持金管局

快d叫d銀行幫777 同pk鄧佢地開返戶口

拜登一上場就夠膽叫銀行唔好跟

你自己都用緊美元結算

呢條仆街副總裁，有冇外國護照？

其實可以點唔畀，美金結算只不過係最尾寫數字用美金做單位，唔駛美國佬批準

不過，本地銀行冇辦法同美國嘅銀行做交易已經夠死

我都想睇吓唔跟嘅後果！

美國會採用戰略性忍耐嘅方法

人哋幾時同理講法律？依家人哋同你講錢

其實佢啱

美國罰錢芝麻，驚閪咩
我中出你懷孕，驚閪咩
罰錢/俾人制裁果個都唔係我
懷孕果個都唔係我

你繼續係香港賺錢，我實照你架
你唔出嚟做雞，我點養你啊
香港冇法律責任架
香港運毒唔洗死刑架，最多未坐幾年（運去邊你唔洗理）

好呀，拿拿淋銳實力

我就唔信拜登會罰錢

你係冇責任配合你都可以唔跟但你自己負番個後果囉

本港銀行沒有法律責任配合制裁採取行動

係？試下咪知。。。

因為拜登上台佢先敢咁講
因為拜登政府唔會再制裁d咩

完美on9仔

跟咗正衰仔

支持中銀高調做林鄭生意

我又有第二個睇法,
真係唔排除有銀行真係會試，應該唔會為果堆被制裁人士提供正式戶口，可能係類似公司戶口畀佢地，但就有正常私人戶口既功能(存款、信用卡、支票)

我覺得敗登上左場後，真係個個都賊佬試沙煲

金管之前攞咗去洗

港共向人大請示崑崙銀行全面收購香港所有銀行

我都認為應該開返戶口比777唔開正契弟烏龜王八蛋

你把口打飛機啦
冇法律責任 但從來冇人夠膽唔跟
美國罰到你破產

當然沒有責任，不過唔配合嘅話後果自負

係呀係呀

試吓唔該

正狗種，做埋啲屎忽嘢，咁醒唔好掛鈎囉

美元結算系統主要根據港元即時支付結算系統而構建，並提供以下各種主要功能：
美元即時支付結算
美元債券貨銀兩訖結算：
(i) 透過與債務工具中央結算系統聯網
(ii) 透過與馬來西亞即時電子支付系統聯網
透過股票中央結算系統聯網為美元證券提供貨銀兩訖結算
外匯交易同步交收(包括美元╱港元﹑美元╱歐元﹑美元╱人民幣﹑美元╱馬來西亞令吉﹑美元╱印尼盧布及美元╱泰銖)
本地美元紙張支票交收及結算(包括本票、匯票及匯款通知書等)
美元支票跨境聯合結算
美元股票中央結算系統支付項目(包括同日及翌日結算)及美元投資者證券交易支付項目結算

都唔止寫數字用美金喎ching

敗登心諗雜種你癲完未

咪試吓囉，平時美帝公布捉到邊間邊間香港公司違反伊朗禁令，港共吠都唔敢吠

Write 咩off呀！依家係連香港都當拜登冇到呀！

中銀開返個戶口畀777未呀?

真係脫勾

今鋪我撐你，快D做，唔做正仆街

而家拜登在位, 又真係可以唔跟

叫中資試下先

係無架 但銀行夠膽唔跟

你咪試下囉

唔好得把口 do it

G 持

本港銀行沒有法律責任配合美國制裁採取行動
支持無視美國制裁令

證明屋企啲cash 開始冇位擺

Write off？

問左民主黨未

你咪試下唔好跟囉 罰錢係咪你賠？
仲有第一間跪低既好似就係支銀香港

佢個意思咪即係香港嘅中央結算系統有美金版唔駛用港元

唔駛啲人將美元換港紙再係香港買賣咁解
而且最重要係同美國佬冇關

概念即係「香港」呢個賭場接受人地直接用美金落注，唔一定要換做港元先有得玩（當然唔係張張枱都接受）

係冇法律責任
但個代價會好大

你玩經濟內循環咪得囉

佢做就得 人做就唔得

這就是特區 兩個字 野蠻

你真係信佢係出CASH咩 九成後數緊，再用緊其他人既信用卡之類啦，反正有幾可自己買野

係啦，唔好跟，支持你地

跟就正契弟

咁取消fatca啦屌你

耶倫好似仲癲

不如立法禁止銀行配合美國制裁

係人都知銀行彩佢都傻
又冇法律效力
金管局都係象徴式講兩句交差之嘛

係，千祈唔好

罰個別銀行錢，唔等同法律責任

唔好跟啊
跟咗正衰仔

無人識你

仲有，既然係咁仲唔即刻叫班制裁狗官，大鑼大鼓去開戶口

ok 下次制裁加埋你個名

條友真係唔識固喎
新會然

真正冷氣軍師

記住唔好跟 企硬

永遠支持金管局

而家好似包

為黨效力係光榮

金管局應該主動反制美國
不使用美元兌換
脫勾美元更好

食屎狗得把口
到頭黎咪又係要做死契弟跟足全套

好難講，而家唔係侵侵時代了

改同人仔掛勾

其實好想班支那狗試吓
美帝既野，支那無需要跟呀，試吓唔好做囉

USAR, no problem

大陸同美國傾好左？

跟咗直頭唔俾佢喺中国香港做生意啦

快啲啦！等睇中銀唔跟先！

我就支持喇
銀行即時人踩人

登登俾人踩到上屎眼

到時香港變左第6個全球制裁地區就好笑

事實係拜登真係唔會理侵之前d野
勝利11人真係勝利喎
樓上成班傻鳩仲打飛機

仲笑
當咗係以前

夠膽咪唔柒用美元囉，但係強國好缺美元

其實佢鳩噏呢啲嘢俾邊個聽？
單眼佬都知唔跟正戇鳩，佢噏啲咁嘅嘢出黎托乜？

我反而驚有是一間short起上黎唔跟，點知美國佬又鳩下鳩下唔出手，之後成班賤種即刻當美國臭四。
你都唔係唔知美國而家幾柒架啦。。

我就係咁諗。
近年美國都變口交部。trump俾人ban fb都未見實質俾人制裁果班無得上fb. 對於美國所謂制裁我都係保持十秒距離

係呀係呀，千祈唔好配合，全港銀行崑崙化。

唔會啦，美國最鍾意搵金融機構罰錢回血

美金>all，銀行未試吓聽金管局條木契講唔聽制裁禁令囉，睇吓以後俾唔俾你間銀行用美金

銀行唔俾用美金基本上=執得，唔通真係諗住同崑崙銀行爭咩

係中国人流住的血

有邊間係本地，恆生？

有美國分行，不了

他否認銀行凍結戶口受政治因素影響

咁又配合
即刻點

銀行違緊法

唔俾用美金結算就同國泰唔跪就飛唔出香港一樣

聯繫匯率玩完

好正

由中資做起

咁唔好去美國做生意囉

咪試吓囉

★支那好治癒gif貼圖區！（10）

無尾bear呢？

Yes if u not doing usd associated business

做到金管局講野都咁唔負責任

匯豐試過啦, 錢都俾人罰左

可以唔跟呀, 反正俾人罰錢金管局都唔會賠

g持繼續為被制裁人士提供銀行服務
快啲制裁埋銀行

試拜登底線

型過響喉mk啦gogogo

夠膽就話「銀行有法律責任不配合美國制裁」啦,垃圾

BAN SWIFT

no 係支那人流的血

中華民國 本為正溯

唔怕
因為侵已走

你見唔到我打中国唔係中國架咩

香港銀行可以唔跟
其他銀行都可以唔跟

點會寬容香港銀行
一定會罰到你仆街

嘴炮jer

廢up

對唔住 我唔識呢個国字

後果自負！

decoupling，鎖國，就好似明中葉咁

內循環自給自足，不假外求，使乜用美元

幾廿年後，十幾億人版的古巴，北韓，大家可以想像一下

應該係金管局冇權力要銀行陪哩個狗共政權一齊癲

我真係支持唔跟反正拜登都係一直關注事件